В этом задании предлагается собрать статистику по криминогенной обстановке в разных районах Бостона. В качестве исходных данных используется датасет
https://www.kaggle.com/AnalyzeBoston/crimes-in-boston
С помощью Spark соберите агрегат по районам (поле district) со следующими метриками:
crimes_total - общее количество преступлений в этом районе
crimes_monthly - медиана числа преступлений в месяц в этом районе
frequent_crime_types - три самых частых crime_type за всю историю наблюдений в этом районе, объединенных через запятую с одним пробелом “, ” , расположенных в порядке убывания частоты
crime_type - первая часть NAME из таблицы offense_codes, разбитого по разделителю “-” (например, если NAME “BURGLARY - COMMERICAL - ATTEMPT”, то crime_type “BURGLARY”)
lat - широта координаты района, расчитанная как среднее по всем широтам инцидентов
lng - долгота координаты района, расчитанная как среднее по всем долготам инцидентов
Программа должна упаковываться в uber-jar (с помощью sbt-assembly), и запускаться командой
spark-submit --master local[*] --class com.example.BostonCrimesMap /path/to/jar {path/to/crime.csv} {path/to/offense_codes.csv} {path/to/output_folder}
где {...} - аргументы, передаваемые пользователем.
Результатом её выполнения должен быть один файл в формате .parquet в папке path/to/output_folder.
Для джойна со справочником необходимо использовать broadcast.

Ссылку на репозиторий с кодом прислать в чат с преподавателем.

Методика оценки:
Программа выдает корректный файл на выходе - 3 балла
Здание сдано в течение 2 недель после публикации - 1 балл
Задание сдано с первой попытки (повторные попытки из-за неточностей в условиях задания не считаются) - 1 балл

Вам могут пригодиться следующие материалы:
Документация по Spark: https://spark.apache.org/docs/latest/
Документация по SQL функциям Spark: https://spark.apache.org/docs/latest/api/sql/index.html

Подсказка: в спарке есть функция percentile_approx, которая может посчитать медиану.
Подсказка №2: не забывайте, что конкретный месяц идентифицируется не только номером месяца, но и номером года
